Per prima cosa è stata effettuata una sorta di calibrazione dei vari canali:
è stato registrato lo stesso segnale sui 3 canali conteporaneamente ottenendo che le
differenze di ampiezza erano sempre minori dell'$1\%$, dunque questo è un buon valore come
incertezza entro cui si è certi trovare il misurando.

Sono stati analizzati i dati nella seguente maniera: è stata fatta una fft per trovare la frequenza
dell'oscillazione, è stata quindi effettuata una detezione sincrona al fine di misurare l'ampiezza delle oscillazioni
usando la frequenza suddetta e infine sono stati presi tutti i picchi dell'onda e ne è stata misurata la distanza sulla
scala nei tempi per trovare lo sfasamento tra i vari segnali.

I risultati ottenuti sono:
\begin{center}
    \begin{tabular}{ccccc}
        \toprule
        $f [Hz]$ & A & $\Delta \phi$ & AC & $\Delta \phi C$\\
        \midrule
        $ 169  $ & $ 0.01 \pm 0.02   $&$ -1.4 \pm 0.1 $&$ 1.01 \pm 0.01 $&$ 0.007 \pm 0.003 $\\
        $ 399  $ & $ 0.018 \pm 0.009 $&$ -1.6 \pm 0.2 $&$ 1.07 \pm 0.01 $&$ -0.001 \pm 0.001 $\\ 
        $ 607  $ & $ 0.030 \pm 0.006 $&$ -1.4 \pm 0.1 $&$ 1.18 \pm 0.01 $&$ 0.01 \pm 0.1 $\\ 
        $ 760  $ & $ 0.042 \pm 0.004 $&$ -1.4 \pm 0.1 $&$ 1.31 \pm 0.01 $&$ 0.06 \pm 0.1 $\\ 
        $ 900  $ & $ 0.058 \pm 0.009 $&$ -1.4 \pm 0.2 $&$ 1.50 \pm 0.01 $&$ 0.2 \pm 0.2 $\\    
        $ 1105 $ & $ 0.095 \pm 0.002 $&$ -1.4 \pm 0.1 $&$ 2.03 \pm 0.02 $&$ 0.18 \pm 0.05 $\\ 
        $ 1237 $ & $ 0.144 \pm 0.008 $&$ -1.3 \pm 0.1 $&$ 2.73 \pm 0.03 $&$ 0.3 \pm 0.1 $\\ 
        $ 1387 $ & $ 0.284 \pm 0.008 $&$ -1.1 \pm 0.1 $&$ 4.80 \pm 0.05 $&$ 0.5 \pm 0.1 $\\ 
        $ 1437 $ & $ 0.390 \pm 0.004 $&$ -0.9 \pm 0.2 $&$ 6.42 \pm 0.06 $&$ 0.6 \pm 0.2 $\\ 
        $ 1501 $ & $ 0.607 \pm 0.006 $&$ -0.4 \pm 0.2 $&$ 9.5 \pm 0.1 $&$ 1.2 \pm 0.1 $\\  
        $ 1572 $ & $ 0.640 \pm 0.006 $&$ 0.3  \pm 0.1 $&$ 9.6 \pm 0.1 $&$ 2.0 \pm 0.1 $\\ 
        $ 1652 $ & $ 0.392 \pm 0.008 $&$ 0.9  \pm 0.1 $&$ 5.63 \pm 0.06 $&$ 2.6 \pm 0.2 $\\  
        $ 1752 $ & $ 0.241 \pm 0.006 $&$ 1.1  \pm 0.1 $&$ 3.23 \pm 0.03 $&$ 2.9 \pm 0.1 $\\ 
        $ 1895 $ & $ 0.153 \pm 0.006 $&$ 1.3  \pm 0.2 $&$ 1.92 \pm 0.01 $&$ 2.5 \pm 0.3 $\\  
        $ 2005 $ & $ 0.121 \pm 0.011 $&$ 1.3  \pm 0.2 $&$ 1.43  \pm 0.01  $&$ -2.1 \pm 0.4  $\\ 
        $ 2151 $ & $ 0.094 \pm 0.007 $&$ 1.3  \pm 0.1 $&$ 1.06 \pm 0.01 $&$ -2.9 \pm 0.1 $\\
        $ 2360 $ & $ 0.073 \pm 0.009 $&$ 1.4  \pm 0.1 $&$ 0.78  \pm 0.01  $&$ -2.8 \pm 0.2 $\\
        $ 2543 $ & $ 0.061 \pm 0.009 $&$ 1.4  \pm 0.1 $&$ 0.63  \pm 0.02  $&$ -2.7 \pm 0.1 $\\
        $ 2813 $ & $ 0.050 \pm 0.008 $&$ 1.4  \pm 0.2 $&$ 0.45  \pm 0.02  $&$ -2.9 \pm 0.2 $\\
        $ 3100 $ & $ 0.042 \pm 0.007 $&$ 1.4  \pm 0.1 $&$ 0.37  \pm 0.02  $&$ -2.7 \pm 0.2 $\\ 
        $ 3696 $ & $ 0.03 \pm 0.01   $&$ 1.5  \pm 0.1 $&$ 0.22  \pm 0.03  $&$ -2.5 \pm 0.5 $\\
        $ 5242 $ & $ 0.02 \pm 0.01   $&$ 1.5  \pm 0.2 $&$ 0.18  \pm 0.04  $&$ -2.2 \pm 0.4 $\\
        $ 7599 $ & $ 0.01 \pm 0.02   $&$ 1.5  \pm 0.2 $&$ 0.11  \pm 0.03  $&$ -2.0 \pm 0.4 $\\
        $ 9987 $ & $ 0.01 \pm 0.03   $&$ 1.5  \pm 0.3 $&$ 0.19  \pm 0.05  $&$ -1.5 \pm 0.3 $\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Su questi dati sono poi stati effettuati i dovuti fit con le rispettive funzioni:
\[A=\frac{R}{\sqrt{(R+r)^2+\left(2\pi f L - \frac{1}{2\pi f C}\right)^2}}\]
\[\Delta \phi=- \arctan\left(\frac{2\pi f L - \frac{1}{2\pi f C}}{R+r}\right)\]
\[AC=\sqrt{\frac{1}{(1-4\pi^2CLf^2)^2+4\pi^2f^2 C^2(R+r)^2}}\]
\[\tan(\phi_C)=-\frac{2\pi f C (R+r)}{1-4\pi^2f^2 CL}\] 

Per quanto riguarda l'ultima funzione, è stata fittata la tangente per evitare problemi di codominio 
dell'arcotangente.

I risultati dei fit sono riportati di seguito (per tutti i fit eccetto il primo, dato che $R$ e $r$ appaiono sempre sommati, si intende che $R$
è la loro somma):

\begin{center}
\begin{tabular}{cccccc}
    \toprule
        $R [\si{\Omega}]$ & $r [\si{\Omega}]$ & $L [\si{H}]$ & $C [\si{\mu F}]$ & $\chi^2$ & dof \\
    \midrule
        $ 69 \pm 5 $&$ 31 \pm 2 $&$ 0.11 \pm 0.08 $&$ 0.1 \pm 0.1 $&$ 0.4 $&$ 20 $\\
        $ 105 \pm 5 $&$ / $&$ 0.10 \pm 0.06 $&$ 0.1 \pm 0.1 $&$ 2 $&$ 20 $\\
        $ 92 \pm 3 $&$ /$&$ 0.1 \pm 0.1 $&$ 0.10 \pm 0.08 $&$ 61 $&$ 20 $\\
        $ 28 \pm 5 $&$ / $&$ 0.08 \pm 0.06 $&$ 0.1 \pm 0.1 $&$ 34 $&$ 21 $\\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}

I risultati non sono sempre in accordo con i dati attesi previsti. In particolare il fit sullo sfasamento
del segnale del condensatore dà risultati relativamente indifferenti al variare della resistenza, tanto
che essa varia anche iterando il fit sugli stessi dati.

Di seguito i grafici corrispondenti ai fit:
\begin{center}
    \begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto3bis/plot/A.pdf}
    \end{center}
    \caption{Guadagno totale del circuito RLC}
    \end{figure}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto3bis/plot/phi.pdf}
    \end{center}
    \caption{Sfasamento totale del circuito RLC}
    \end{figure}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto3bis/plot/AC.pdf}
    \end{center}
    \caption{Guadagno in ampiezza del condensatore}
    \end{figure}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{figure}
    \begin{center}
        \includegraphics[scale=0.7]{../punto3bis/plot/phiC.pdf}
    \end{center}
    \caption{Tangente dello sfasamento del condensatore. Gli errori sono molto amplificati
        per via della propagazione: gli errori sull'angolo vengono moltiplicati per un
        fattore proporzionale alla tangente al quadrato; in alcuni casi questo causa un'incertezza
        molto grande sulla tangente.}
    \end{figure}
\end{center}

Con delle misure approssimative sul grafico sono stati ottenuti i seguenti valori per la curva di guadagno del circuito:
\[f_0=\SI{1540}{Hz}\]
\[f_-=\SI{1420}{Hz}\]
\[f_+=\SI{1670}{Hz}\]
\[Q=10.7\]
Tali valori sono compatibili con quelli attesi e in particolare si ha che $f_+f_-$ dista di meno di una parte su mille
da $f_0^2$, cioè è compatibile con le aspettative.

Per quanto riguarda il condensatore, invece:
\[f_0=\SI{1542}{Hz}\]
\[f_-=\SI{1429}{Hz}\]
\[f_+=\SI{1686}{Hz}\]
\[Q=10.8\]
Come si nota, tali valori non si discostano molto da quelli per il circuito totale e risultano quindi compatibili con le
aspettative, infatti le incertezze sui dati iniziali sono maggiori delle differenze tra i risultati.
